<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang>
	<title>Compétences/Skills Canada</title>
	<logo>logo_fr.png</logo>
	<menu_home>Accueil</menu_home>
	<menu_about>À propos</menu_about>
	<menu_employer>Employeur</menu_employer>
	<menu_candidate>Candidat</menu_candidate>
	<menu_joblisting>Liste des emplois</menu_joblisting>
	<menu_advice>Conseils</menu_advice>
	<menu_contact>Contactez-nous</menu_contact>
	<menu_privacy>Confidentialité</menu_privacy>
	<menu_copyright>Copyright</menu_copyright>
	<menu_legal>Mentions légales</menu_legal>
	<about><![CDATA[
		<h1>À propos de Compétences Canada</h1>
		<h2>Qui nous sommes</h2>
		<p>Compétences Canada est un organisme national sans but lucratif qui
			vise à promouvoir activement auprès des jeunes Canadiens et
			Canadiennes les perspectives de carrière qu’offrent les métiers
			spécialisés. Avec nos partenaires du secteur privé, nous contribuons
			à assurer que les besoins futurs en matière de main-d’œuvre qualifiée
			au Canada seront comblés.
			Depuis sa création en 1989, Compétences Canada est devenu un organisme
			pancanadien qui offre des compétitions dans le domaine des métiers
			spécialisés et de la technologie à l’échelle régionale et
			provinciale/territoriale, aussi bien que nationale et internationale,
			de même que d’autres programmes de sensibilisation destinés à des
			milliers de jeunes Canadiens.</p>
		<img src="/media/images/picture_cook.jpg" alt="Organisme"
			title="Organisme aux travail" class="picture" />
		<p>Compétences Canada a comme mandat:</p>
		<ul>
			<li>De fournir un programme unique, éprouvé, efficace et efficient
				visant à mieux sensibiliser les jeunes Canadiens et Canadiennes aux
				carrières actuelles et nouvelles qu’offrent les métiers spécialisés
				et la technologie, en les incitant à découvrir les mérites de la
				compétition;</li>
			<li>D’être des chefs de file actifs en matière d’élaboration de
				partenariats dynamiques avec des organismes et organisations
				s’intéressant de près à la promotion des carrières actuelles et
				nouvelles basées sur la compétence qu’offrent les métiers et la
				technologie, en déterminant les meilleures pratiques et en
				favorisant leur utilisation.</li>
		</ul>
		<div class="animation">
			<object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000"
				width="575" height="200">
				<param name="movie" value="/media/flash/animation.swf" />
				<param name="quality" value="high" />
				<param name="wmode" value="opaque" />
				<!--[if !IE]>-->
				<object type="application/x-shockwave-flash" data="/media/flash/animation.swf"
					width="575" height="200">
					<!--<![endif]-->
					<param name="quality" value="high" />
					<param name="wmode" value="opaque" />
					<div>
						<h4>Content on this page requires a newer version of Adobe Flash
							Player.</h4>
						<p>
							<a href="http://www.adobe.com/go/getflashplayer">
								<img
									src="http://www.adobe.com/images/shared/download_buttons/get_flash_player.gif"
									alt="Get Adobe Flash player" />
							</a>
						</p>
					</div>
					<!--[if !IE]>-->
				</object>
				<!--<![endif]-->
			</object>
		</div>
		<h2>Ce que nous faisons</h2>
		<p>C’est le manque d’information concernant les possibilités offertes
			par les métiers et la technologie qui empêche de nombreux jeunes
			Canadiens d’envisager de faire carrière dans ces domaines. Grâce aux
			compétitions provinciales/territoriales, nationales et
			internationales, Compétences Canada contribue à faire connaître ces
			professions aux enseignants, aux élèves, aux parents et au public en
			général. Ces événements constituent également un milieu compétitif où
			l’attrait et la valeur de ces choix de carrière sont mis en évidence.
		</p>
		<h2>Notre raison d’être</h2>
		<img src="/media/images/picture_woman.jpg" alt="" class="picture" />
		<p>Au cours des deux prochaines décennies, les employeurs canadiens
			auront de la difficulté à embaucher et à retenir des travailleurs
			qualifiés. Nous voulons aider les industries du Canada à trouver des
			jeunes à la fois compétents et bien préparés pour occuper ces postes.
			Compétences Canada tient à ce que les jeunes comprennent que les
			métiers spécialisés et techniques offrent de multiples débouchés,
			avantages et satisfactions. L’amélioration du savoir-faire et de la
			confiance des personnes qui choisissent un métier technique profitera
			à chacun d’entre nous.</p>]]>
	</about>
</lang>